不滿移民庇護州地位 川普揚言撤加州聯邦執法員

美國總統川普22日對加州的移民庇護州地位感到失望，表示他考慮把美國移民及海關執法局(ICE)和邊界巡邏隊從加州撤出，並警告，沒有聯邦執法人員的加州將成為犯罪巢穴。

加州是民主黨重地，希拉蕊．柯林頓2016年總統大選時在加州大勝，但川普認為加州管理混亂，庇護無證移民就是保護罪犯。

為迫使各地協助聯邦部門進行移民執法和提供訊息，司法部威脅要取消給庇護城市的聯邦經費。在22日舉行的學校安全與槍支暴力座談會上，川普對司法部長塞辛斯等官員表示，在打擊MS-13幫派上得不到加州的合作。

川普說，他考慮從加州撤出聯邦執法人員，表示如果把聯邦人員撤出，讓ICE和邊界巡邏隊不再管加州，一切讓加州自己處理，加州就將成為犯罪巢穴，將出現一個與現在完全不同的加州。他說：「不出兩個月，加州就會求我們回來。」

許多庇護城市無視川普政府的威脅，芝加哥、費城和加州向法院提控，認為撤銷聯邦經費是川普政府越權。

舊金山一個陪審團去年11月裁決，一墨西哥無證移民槍殺一名婦女無罪，川普批評陪審團的裁決可恥。

舊金山被認為是庇護城市，這名墨西哥移民被遣返五次，正面臨第六次遣返，他殺人前因屢次偷渡而被關在聯邦監獄，之後被轉移到舊金山監獄，面臨販賣大麻的控罪。但在檢方撤銷大麻指控後，警方將其釋放，而未交給聯邦移民部門展開遞解程序。

羅西哥 加州省Coming soon

自 係墨西哥

回歸墨西哥啫